香港泳客活捉海龜稱帶回家 涉違法或遭檢控

綠海龜被國際自然保護聯盟列為瀕危物種受保護的動物，然而日前卻有泳客在柴灣藍灣半島對出海面活捉了一隻綠海龜，有目擊事發經過的市民向東網表示有關行為不當，有人聲稱要將綠海龜帶回家中飼養，未知最後綠海龜命運如何。生態教育及資源中心科學事務經理張瑪珊表示，有關行為已違法，會被檢控，而市民不懂照顧綠海龜，最終只令牠死亡，變相好心做壞事。

讀者鄭先生指前日(26日)早上7至8時，有泳客在藍灣半島對出海面游早泳，當時有人發現海上有一隻綠海龜在暢泳，隨即將綠海龜捉上岸，並放在膠箱內飼養。有人更興奮地輪流捉住綠海龜拍照留念，鄭先生期間聽到有人聲稱要將綠海龜拿回家中飼養。

張瑪珊對於有市民活捉綠海龜表示驚訝，從相片所見，她估計是一隻亞成年的綠海龜，年約10至20歲，她指綠海龜是瀕危受保護的動物，市民捕捉屬違法行為，如發現有同類情況，市民應向漁護署舉報。

她提醒市民，如在海灘發現綠海龜，牠可能是受了傷或迷失路，無論是否出於好心，市民都不應私下處理或照顧綠海龜，因除專家外，一般人不懂得如何照顧，結果只會好心做壞事，反而傷害了綠海龜。她建議市民發現綠海龜應即時打政府熱線1823，經通報漁護署到場處理。

每年5月至10月是綠海龜繁殖的季節，綠海龜多在香港東南及東南面或深灣一帶出沒。

黐撚綫

到底幾弱智先會帶返去
又犯法又養唔到又食唔到

同拐帶兒童有咩分別

而家海龜繁殖期 捉一隻死幾十隻

好得意啊隻龜仔

推到班仆街閻家剷

有原圖起到底 可能仲救到隻龜

阻人扑野.....BBQed 龜龜

打卡分享

影相都無大問題,但影完就掉返落海啦,10成10會養死。

其實會嚇到佢唔埋岸生蛋
但拎返屋企就真係唔知咩邏輯

點解香港都有d咁撚弱智嘅人架？？
屌你地老母咪撚影衰香港人啦！

同蝗冇分別

起底

pokemon gotta catch them all

好仆街

捉佢返去條友應該會用淡水養

班廢老真係好on9

九成養唔掂掉落水池算鳩數

諗起忘形水主角比人捉翻去折磨

西人行為

香港污染咁勁都揾到呢啲海洋生物

屌佢老母on99

唔知點解打晒格都覺得係廢中嚟

弱智

煲

支賊賤種行為

唔應該放生就鳩放
唔應捉既又捉
廢老

屌佢老母

有泳客在藍灣半島對出海面游早泳

痴線，果度都唔係泳灘

影相個D都拉埋就啱啦

一定大陸人黎

越黎越似鄰國

隻龜好撚慘 快啲叫謙謙同佢傳心睇下去左邊

咁都唔告隻龜?

呢個世界真係咩人都有...

你老母比大陸狗屌過

香港人又點，支那人又點？
點都係賤種行為

冇腦

幾時有朋友分享下呢

中國人特性

可能食咗

痴撚線.....
捉黎做乜撚

預咗俾某班連登細路負皮
但有d連登仔有時真係好鍾意唔認香港人做壞事，有d講廣東話嘅，的確可以係支那人，但佢地講到一定唔係香港人做，100%肯撚定咁
是但出轉旺角都大把仆街港豬啦
啱，呢單唔知支那定港豬
但點都係仆街行為

放返亀亀落海啦

屌你地以為佢捉返去養咩，佢捉返去煮黎食咋傻豬

CLS...

9成9拎去食

成班垃圾廢老

點解可以咁智障

on9 執返屋企當巴西龜養?

烏龜好慘
屌佢老母都戇鳩
如果當場制止佢應該救到隻龜

其實香港嗰班無文化嘅廢中廢老
同中国人係一模一樣

班人CALL左政府人員黎接隻龜走架, 仲不地幫隻龜換水怕佢死

屌你老味垃圾東方, 依家7左TOPIC都改埋

又畀人binc
如果真係有用搵得返隻龜就好

隻龜出嚟游過水都俾人捉

睇片明顯係上一代賤種香港人啦

仲話咩'嘩正呀喂'

心認正乜撚野,想食咗隻海龜咩

屌你老母
原來看圖作文

泳客藍灣半島活捉海龜 交海洋公園照料

綠海龜被國際自然保護聯盟列為瀕危物種受保護的動物，然而日前卻有泳客在柴灣藍灣半島對出海面活捉了一隻綠海龜，有目擊事發經過的市民向東網表示有關行為不當，有人聲稱要將綠海龜帶回家中飼養。不過事件為虛驚一場，有人其後通知漁護署接走海龜，署方再將海龜轉交海洋公園照料，現時情況無大礙。

讀者鄭先生指前日(26日)早上7至8時，有泳客在藍灣半島對出海面游早泳，當時有人發現海上有一隻綠海龜在暢泳，隨即將綠海龜捉上岸，並放在膠箱內。有人更興奮地輪流捉住綠海龜拍照留念，鄭先生期間聽到有人聲稱要將綠海龜拿回家中飼養。

生態教育及資源中心科學事務經理張瑪珊對於有市民活捉綠海龜表示驚訝，從相片所見，她估計是一隻亞成年的綠海龜，年約10至20歲，她指綠海龜是瀕危受保護的動物，市民捕捉屬違法行為，如發現有同類情況，市民應向漁護署舉報。

她提醒市民，如在海灘發現綠海龜，牠可能是受了傷或迷失路，無論是否出於好心，市民都不應私下處理或照顧綠海龜，因除專家外，一般人不懂得如何照顧，結果只會好心做壞事，反而傷害了綠海龜。她建議市民發現綠海龜應即時打政府熱線1823，經通報漁護署到場處理。

每年5月至10月是綠海龜繁殖的季節，綠海龜多在香港東南及東南面或深灣一帶出沒。

巴西龜就掟落海
海龜就捉返屋企
屌你啲廢中廢老都on撚99

東方日報改咗，原文可以好多網上copy搵得返

我貼嗰篇係新嘅
原文係#1

東方

海洋公園
咪又係死
好心就一早咪撚捉啦

抄文例如︰

咁又係
隻海龜唔識跳都會拎嚟做展覽
又fat fat

海洋公園專養死動物

好聽啲就話養囉

兩登仔最撚叻標籤人同未審先判

海天堂

烏龜咁可愛

屌你老母死廢老響度虐待啲龜

睇唔到
巴打可唔可以貼出來

放過人啦

我講隻龜啊 廢老

雖然隻龜龜真係好靚

但啲仆街真係好自私

圖1著泳褲條仔

班仆街自私到

問題係總有D撚樣引戰
睇都未睇又話支那又話香港

海龜每生一次，通常得一隻可以長大成年，所以少咗一隻絕對係好大傷害

請大家還潛水客一個公道
確定係同東方cc同一單（因為開頭睇 發泡膠盒以為係另一單）
同大家從頭講返
案發時候星期六下午
當日有潛水客喺海裏面見到一隻比網 網住嘅綠海龜
潛水客為咗救佢先好心抱佢上水面解網
因為綠海龜唔係喺呢一個水域出現， 綠海龜盪失路
所以先叫人黎收走而唔係放返入水中
所以希望大家了解返亞
我地係有等到有人黎接走佢（ 潛水客有call咗海事處）但最係唔知咩部門黎接走
PS:班遊水客仲要好心到怕佢有咩事不停換水等人到
真心覺得人地係一班善良嘅人，點解因為人地一個唔知情唔知路走去報東方cc之後 變咗罪人，我覺得好嬲

龜龜
東方 偽做新聞死全家

睇返上面
原來我柒左
太好了

誤會左班潛水客
咁咩張小姐話咩聽到人地話帶返去養即係鳩up

好靚
話雖唔好拎人返屋企，不過通知漁農處同殺佢都無咩分別
人哋想產卵？

海洋公園唔好得幾多

炒車

波台狗係威的

高尚嘅香港人唔會咁做嘅，一定係新移民。

柒左啦五毛

竟然有海龜？
證明香港既海係有得救架

好靚仔WO隻龜

香港泳客？肯定？

東方除左識搞鳩國泰同消防仲識D咩？

推

白粉報

交比政府部門處理會否更危險？

先唔講違唔違法
海龜咁大隻 屋企點養
活動空間又冇
拎返去養死硬
佢以為自己住海洋公園

屌 白粉報

香港人囉

廢老
你屋企有無個海咁大

事主想賴人?
咩gear 都冇潛咩水客

炒咩車 幾個細路咁影相都冇事?

推到佢仆街冚家鏟

好心就開樣喇
呢班仆街

巴打fb post 係邊到揾
因為果個位冇潛點
班人係泳鏡+泳褲完全唔係潛水裝備
完全係泳客裝上水
有合理理由懷疑條友鳩up 想賴皮
利申: 有潛水牌

link 果個grp 唔係漁記

港燦唔影都衰

屌你老母成班支那西